我唔妥你，可以加入你？ - 馮睎乾

節錄

我唔妥你，可以加入你？ - 馮睎乾

原圖：《古惑仔3之隻手遮天》截圖(互聯網)

明報「專訪」警務處。。。。。。。。。。。。。。。年輕人：「你要改變當前情况，你要用一個守法方法去改變。假設你真係覺得警察唔好，你咪努力將來加入警隊去嘗試改變你覺得唔好嘅嘢囉，係咪？」

假如我是記者，就會一邊點頭一邊追問：「蕭蛇你講得真係啱！但好多市民畀警隊零分，正正覺得香港警察。。。。。。。。。。。。。。。記咪拉我喎，得唔得先？」此時蕭蛇應該勃然變色，如果現場攝記夠專業，就會馬上拍照捕捉這一秒鐘的神態。

至於蕭蛇最後一句話，更成眾矢之的，被網民冷嘲熱諷：「如果覺得間餐廳唔好食，係咪入佢廚房自己煮呀？」或者說：「如果覺得黑社會唔好，係咪加入黑社會改變佢呀？」這種反應合情合理，可惜沒對準紅心。什麼是紅心呢？明報記者難得問了一道問題：「是否願意接受曾參與反修例示威的年輕人考警察？」蕭澤頤稱，要看他們是否有案底。這就是紅心。

假如我是記者，就會微笑着追問：「請問蕭蛇兩條問題。一、你覺得𠵱家嘅警察好唔好？」他沒理由說不好。我接着問：「你覺得警察好，年輕人就覺得警察唔好，咁佢哋加入警隊，令你哋改變，豈不是令警隊變成你眼中嘅『唔好』？你覺唔覺自己講嘢矛盾，同埋好假？」此時蕭。。。。。。。。。。。。。一秒鐘的神態。

不過咁係嚇我唔到嘅，因為我是一個專業的記者。我會繼續問：「蕭蛇，我仲有一條問題。聽講舊年好多學警雖然冇案底，但都因為政治取態而畀人踢出警校，後生仔唔妥你，真係可以加入你咩？」

如果有成千上萬年輕人聽了蕭蛇的話，馬上投考警察，我很有興趣看看會發生什麼事。

馮睎乾
電郵 undefinedhilomusus@gmail.com

一杯清水, 只須一滴污水就會污染。
但係一杯污水, 無論加幾多滴清水, 佢都只會係一朽污水。